# چارچوبی برای پیاده سازی منطق بازی در Unity3D
برای راحتی بیشتر در این پروژه فقط package قابل دانلود چارچوب قرار داده شده است.
برای دسترسی به پروژه کد منبع چارچوب می توانید به [این لینک](https://gitlab.com/ideen/Revy-Framework.git) مراجعه نمایید.

## نسخه 0.10.2
### رفع اشکال
* روند Initialize در چارچوب با نحوه این کار در یونیتی مطابق نداشت.
### بهبودها
* مفهوم اشیای Transient از چارچوب برداشته شد. در حال حاضر تمامی اشیایی که Persistent نیستند به عنوان Transient در نظر گرفته می شوند.
* تنظیمات مربوط به Garbage Collector که در نسخه یونیتی 2018.2 اضافه گردیده بود به علت به وجود مشکلات زیاد از چارچوب حذف گردید.
* چارچوب در حاضر ضمانت می کند تمامی اشیایی که قبل از شروع به کار چارچوب در صحنه حضور دارند به درستی Initialize شوند.

## نسخه 0.10.0
### بهبودها
+ حذف کلاس FSubsystem از چهارچوب. از این رو سامانه های فرعی نیازمند این هستند که فقط واسط ISubsystem را پیاده سازی کنند و دیگر نیازی به ارث بردی از کلاس FSubsystems نیست. با این تغییر سامانه های فرعی سبک تر شده و فقط واسط ها و یا کلاسی که مورد استفاده آن ها هست پیاده سازی می کنند.
+ حذف کلاس FGameSystem از چهارچوب. مانند مورد بالا دیگر دیگر نیازی نیست که حتما از کلاس FGameSystem برای ساخت یک GameSystem استفاده نمایید. 
افزایش دقت محاسبه زبان در هگام بالا آمدن چارچوب.
+ اضافه شدن قابلیت فعال و یا غیر فعال نمودن سامانه های فرعی و سامانه بازی در تنظیمات چارچوب.
حذف plugin (support-v4-24.1.0) بدون استفاده از چارچوب. 
+ افزایش کارای در چرخه مقدار دهی اولیه و بروز رسانی چارچوب با حذف try/catch در تابع صدا زننده. 
+ بسته Unity Log Viewer به پروژه چارچوب اضافه گردید. 

## نسخه 0.9.5
### بهبودها
+ هماهنگ شدن چارچوب با Package Manager در یونیتی. از این پس چارچوب از طریق واسط Package Manager در دسترس است البته به صورت محلی.
+ بهبود روند ثبت اشیا در چارچوب. واسط IPauseable - ITick - IFixedTick - ILateTick به چارچوب اضافه گردید در راستای هر چه بهتر رعایت کردن اصل Interface Segregate.
+ تغییر رنگ متن لاگ هایی که توسط تابع  CLog.Log تولید می شوند از سبز به آبی.
+ یک ویدیو آموزشی جدید در جهت توضیح روند آماده سازی چارچوب اضافه گردید.

## نسخه 0.9.4
### بهبودها
+ دو ویدیو آموزشی جدید به مستندات چارچوب اضافه گردید.
### رفع اشکال ها
+ نام اسم فایل IEventSystem با نام واسط یکی نیست.
+ پنجره ذخیره اسکریپت در منوی Create->Revy-Framework اسم فایل ذخیره شده را به درستی نمایش نمی دهد.
+ سیستم های فرعی ای که به صورت Abstract تعریف گشته اند توسط چارچوب ساخته می شوند.
+ شی Transient بعد از آن که یک صحنه جدید بارگذاری می شود ساخته نمی شود.
+ اسکریپت FComponent به درستی توسط ابزار ساخت چارچوب ساخته  نمی شود.

## نسخه 0.9.3
+ سیستم فرعی StateSystem در جهت راحتر شدن استفاده از آن تغییر کرده است. با این تغییر دیگر نیازی نیست که از این سیستم فرعی به ارث برده و نوع State خود را تعریف کنید. نوع State ها از حالت Generic به نوع رشته ای تغییر پیدا کرده است.
+  ابزار برنامه نویسی StateMachine به چارچوب اضافه گردید. 
+ مفهوم Operation و کلاس هایی که برای استفاده از این مفهوم نیاز است به چارچوب اضافه گردید.
## نسخه 0.9.2
+ تغییر آدرس ذخیره شدن فایل ذخیره در سیستم فرعی FileSystem به آدرس ریشه پوشه ای که پروژه در آن قرار دارد. این امر فقط در ادیتور اتفاق می افتد و در دستگاه های دیگر در آدرس Application.persistentDataPath ذخیره می شود.
## نسخه 0.9.1
+ ویرایش سیستم فرعی EventSystem برای راحتر شدن نحوه استفاده از آن. در حال حاضر دیگر نیازی نیست از کلاس EventSystem به ارث برده و نوع رویداد مخصوص بازی را تعریف کنید. تمامی رویداد ها  از نوع رشته ای هستند و با نام از یکدیگر تمیز داده می شوند. برای استفاده از این سیستم فرعی فقط لازم است آن را Inject نمایید و دیگر نیازی به پیاده سازی و ارث بری نیست.
+ پاک کردن کلاس های بلا استفاده در سیستم فرعی  ResourceManagement
+ پایین آوردن نسخه بسته Addressables به ویرایش 0.3.5 به علت این که ویرایش های 0.4.6 و 0.4.8 در دستگاه های اندروید دارای باگ می باشند.
+ بروز رسانی Lunar Mobile Console به ویرایش 1.5.4
## نسخه 0.9.0
+ تغییر Android Player->Api Compatibility Level از Dot Net 4.x به Dot Net Standard 2. این پروفایل تقریبا نصف پروفایل اولیه حافظه مصرف می کند و سبکتر است اما امکانات کمتری نیز در اختیار قرار می دهد.
+ امکان ساخت اسکریپت های مربوط به چارچوب در پنجره پروژه به منوی Create->Revy-Framework اضافه شده است.
+ کاهش میزان حافظه استفاده شده برای عملیات مقدار دهی اولیه توسط چارچوب به یک ششم. همچنین سرعت بارگذاری اولیه به نصف کاهش یافته است.
+ پیاده سازی ISubsystem توسط FSubsystem در این صورت دیگر نیازی نیست هر سیستم فرعی واسط ISubsystem را پیاده سازی کند
+ سیستم فرعی Localization غیر فعال شد.
+ سیستم فرعی Debug Info  از چارچوب حذف گشت.
+ سیستم فرعی UIManagement از چارچوب حذف گشت.
+ پکیج DoTween از چارچوب حذف گشت.
+ اضافه شدن تمامی قابلیت های FComponent به FClass  با این تفاوت که نیاز هست به صورت دستی از چارچوب حذف گردد توسط تابع FClass.Unregister.
+ افزایش کارایی در کلاس های Tickable. با این تغییر بسته به دستگاه اجرا شوند تا چهار برابر عملیات Tick سریعتر انجام می شود.
+ تمامی کلاس هایی که واسط ITickable را پیاده سازی کرده اند می توانند در چارچوب توسط تابع MFramework.RegisterForTick() ثبت شوند بدین صورت تمامی توابع Tick برای این کلاس ها فراخوانی می گردد. با این امکان دیگر نیاز نیست کلاسی که احتیاج به بروزرسانی دارد حتما از نوع FComponent و یا FClass باشد فقط کافی است واسط ITickable را پیاده سازی کنند.
+ اضافه شدن متد Map به کلاس CUtilities. این تابع دو بازه عددی را به یکدیگر نگاشت می کند.
+ حذف وابستگی چارچوب به پکیج Addressable. درحال حاضر فقط سیستم فرعی Resource Management به این پکیج وابسته است.







